ARファウンデーションについて
AR Foundation を使用すると、Unity 内でマルチプラットフォームで拡張現実プラットフォームを操作することができます。このパッケージは、Unity 開発者が使用するためのインターフェースを提供しますが、AR 機能自体は実装されていません。ターゲットデバイスでAR Foundationを使用するには、Unityが公式にサポートしているターゲットプラットフォーム用のパッケージが別途必要です。

ARCore XR Plugin on Android
iOSのARKit XRプラグイン
Magic Leap上のMagic Leap XRプラグイン
HoloLensのWindows XRプラグイン
AR Foundationは、以下のコンセプトに対応したデバイスを扱うためのMonoBehavioursとAPIのセットです。

デバイスのトラッキング：物理空間におけるデバイスの位置と向きをトラッキングします。
平面検出：水平面と垂直面を検出します。
点群（特徴点とも呼ばれる）。
アンカー：デバイスが追跡する任意の位置と向き。
光の推定：物理空間における平均的な色温度と明るさの推定。
環境プローブ：物理環境の特定の領域を表す立方体マップを生成するための手段。
顔追跡：人の顔を検出して追跡する。
2D画像追跡：2D画像の検出と追跡
3Dオブジェクト追跡: 3Dオブジェクトの検出
メッシング：物理空間に対応する三角形のメッシュを生成します。
身体追跡：物理空間で認識された人間の2Dおよび3D表現を追跡します。
コラボレーション参加者：共有AR体験で他のデバイスの位置と向きを追跡します。
人間のセグメンテーションとオクルージョン：物理世界のオブジェクトに距離を適用してレンダリングされた3Dコンテンツに適用し、物理オブジェクトと仮想オブジェクトのリアルな融合を実現します。
レイキャスト：検出された平面と特徴点について物理的な環境を照会します。
パススルービデオ：モバイルカメラの画像をタッチスクリーンに最適化してARコンテンツの背景としてレンダリングします。
セッション管理：AR機能が有効または無効になったときに、プラットフォームレベルの設定を自動的に操作します。
オクルージョン
プラットフォームサポート
AR FoundationはAR機能そのものを実装しているのではなく、マルチプラットフォームAPIを定義しており、複数のプラットフォームに共通する機能を利用できるようになっています。